香港電台：被取消註冊教師承認認知出錯

被取消教師註冊的可立小學教師承認，在教學影片中提及「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」，是自己認知上出錯和輕率，再次為此道歉。

不過，他不滿，局方在15分鐘的影片中，只是著眼於一句說話，另一段影片提及古人為了「防止動物絕種」而造紙代替龜板，亦只是用幽默方式教學，認為教育局將事件政治化，將會提出上訴。

「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」真心痴

有爭議囉
個時中國自己都有種鴉片，但英國要消滅中國鴉片而打9中國一定唔係主因
你最多咪warning letter,駛唔駛釘牌？

佢隨時係無政治立場，只不過係粗心大意同懶
結果被人嚟祭旗

咩叫種鴉片...
你都想釘牌？

釘牌本身係對付d犯左刑事，例如孌童、穿櫃桶底既老師，乜佢教錯野一定要釘牌？

英國一心為中國人好，係中國人唔領情

咁課室應該都係有CAM
只係無公開講出黎?

真係痴線既誤人子弟

事實係真係有係雲南果邊種來減少白銀外流

共產黨起家都有種過

正常情況都係俾盡上再進修課程

以前聽professor講話呢個都係一個爭議黎

唔好咁痴線啦你

粗心大意同懶?

我覺得鴉片戰爭既原因, 係常識

佢唔係提出另一個史觀, 係史實的錯誤

我想問阿sir好耐，究竟佢中意黃色定藍色?

種嗰啲叫罌粟

製成品先係鴉片

留佢係到根本誤人子弟

亂尻咁教

點解教師薪高糧準, 可以容許佢教錯史實？

呢D根本係誤人子弟

但唔係永久釘牌

香港電台同教師係五毛

同共產黨講野真係徙鳩氣

一個人對史實鳩UP, 胡亂編造歷史, 仲要教錯禍延下一代

其實本身都無資格做教師

我以前啲數學老師都有計錯過數啦
係咪又要計錯一條即刻釘牌先

你咪五毛囉
已封鎖會員 山本五十6

你好啊，共產黨

留意到呢排開始有連登仔支持政府 楊老師控洗黑錢 教師被釘牌 啲留言勁過藍絲 開始香討化了

收皮啦，共產黨

「鴉片屬唔屬於毒品」係爭議

「鴉片戰爭係因為貿易還是反毒」係爭議

「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」係沒有爭議既錯到離晒罩

黎黎去去都係同一批人

事實係清庭的確有在南泥灣種鴉片

共產黨有大把錢，請左好多打手上連登

有爭議咪即係可能係史實囉唔論証過就話你個套係史實

銷晒清朝d 貨先可以自己賣貴貨拎到史料支持咪得

議事論事, 唔理黃藍

錯到連常識都無, 我覺得應該釘牌

佢根本唔適合教人, 去寫科幻小說發展仲好

咁班支那教師教啲支那腔英文讀音係咪都要釘牌

統一教材 全video 教學 統一教育

好處 ：
1）消滅港毒
2）保障教師
3）消滅名校主義
4）加速有錢人離心

誤埋你老母

跪跪sir

要睇吓係乜嘢程度既錯

呢個廢物教畜既錯, 係錯到連常識都沒有

你都唔適合鳩UP，去問教育局R份督學做最好

聽講共産黨屌緊你老母

一個唔守法例嘅警警
本身都無資格做警察

你小粉紅五毛連否定既史料都無就一口咬定錯共産黨史觀

「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」完全係非史實

任何史觀都找不到呢個論點

唔係爭議, 根本沒有爭議

你地唔好以為中學個時讀既歷史真係歷史既全部
我同你講林則徐晚年自己都倡議要自己種鴉片，你又信唔信?
唔信你就自己上多維網睇，依個係官方認可媒體，會唔會Fake news 呢?

同埋歷史上，鴉片戰爭都有兩場啦

聽講，條友係新入職教師黎，
教學經驗係屎D，佢係教錯野，比喻亦都on9
比校長、老細睇完堂，打佢1分，屌都佢知錯咪算囉

黑心d，叫panel一個星期睇佢上一堂，同查家課

佢錯係錯在敏感時期講錯野
不過文字獄先係弱智既地方

量刑要跟佢錯誤程度

而家情況等於偷野要打靶咁嚴重

更何況成單野明顯係校園政治化

一句講哂 你係認為教錯野就要立即釘牌 講完 你可以縮返入你老母個閪到㗎啦

Agree

你所謂既常識都只不過係約定俗成，歷史本身就有好多唔同講法有好多爭議，唔通中共話六四冇死人真係冇死人咩

咪再回佢 直接block 就得

清廷當時係有種鴉片來抵制外國運入既鴉片，英國主要想打返開喺滿清國販賣既渠道而發起戰爭，that's simple

本身50年不變啦柒下柒下

倡議種鴉片既叫許乃濟
你唔好扯去第二件事度

「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」完全係100%錯誤

英軍有無去雲南燒中國鴉片田？
無呀嘛！

點解可以咁無視史實？

林則徐有份和議
同埋我個point係，就算個老師係教錯左，你覺得釘牌係岩?

本身犯國安法

真，我都開始懷疑以前學既歷史既真確性，歷史永遠係由勝利者寫，勝利者永遠會將對自己有利既無限放大，有時我覺得野史仲正確過正史，不過無所謂啦，而家教課書都唔教64共匪屠城既史實

如果佢講錯年份,
講錯兩軍數目
整體無錯,
我都覺得可以算

佢既錯, 係等同教學生, 太陽係由西邊升起, 地球係月球既衛星
咁既痴撚線程度

鴉片戰爭嚴格來講得割讓香港果場

所謂第二次鴉片戰爭，鴉片只係其中一樣貿易産品

直至共產黨都係靠賣鴉片起家

問題係ETV都係尻UP講造紙講到係為左保護龜
跟住條友上堂引用ETV內容
政府解釋ETV大家應該理解為搞Gap
呢位呀sir都可能係搞Gap
不過佢教成咁比人釘牌係唔抵可憐 不過肯定既係 靠尻UP揾食既老師佢唔係第一個亦唔會係最後一個

歷史本身就有好多唔同講法有好多爭議 => 呢個唔同史觀既問題

講唔同史觀, 我係OK的

但佢唔係史觀既問題, 係事實常識既完全錯誤

你當自己係教育局長呀？利多於弊你同意嗎又話無爭議
英國為了消滅中國（自己種）的鴉片（只賣英國進口）而發動鴉片戰爭

其實我唔明點解有人講歷史講到OOO事件一定係XXX原因，一定係咁，冇爭議
佢係上帝定時間之神定歷史之神
明明間唔中就會有新聞話又有新發現，將舊有歷史內容推翻咁上下
更何況
「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」，呢個係講動機，講做行動果個人/果班人心諗啲乜，本來就唔係完全客觀且可簡單一個動機講曬
如果1萬個人參與左鴉片戰爭，入面有1個人既目的係消滅中國的鴉片，咁仲係咪叫做冇爭議？

好快有人問你想唔想釘牌

許乃濟係主張「自己種鴉片」
林則徐禁煙派BAN咗「自己種鴉片」
你搞清楚D史實先

咩係史實
點解一定係錯

本身佢教小學，想簡化提下有件咁既事，詳盡要到中學先會教，點知捉蟲比小粉紅見到，你唔係講中共英雄，咁岩政府見之前港獨教材個件事，又想搞下教育，某情度上作係比人祭旗，本來唔應該搞到咁大件事

因為歷史永遠都係由勝利者寫，所以共匪寫既歷史就係史實

編年史有絕對客觀

史觀就係好主觀嘅野

"我認錯啦 "

大把老師都係9教架啦，佢得罪左班藍屍未炒9左囉，就係咁簡單

好慘，被教育局拎左黎做政治操作祭旗

林則徐係禁煙派,
林則徐同許乃濟係政敵
林則徐勝出咗辯論, 許乃濟被貶官

點樣林則徐和議呀?

你自己搞清楚史實先講

不如你話英國背後勾給日本打中國啦
尻Up同史觀係兩件事

其實歷史會因為史料變化同社會改變而有所不同觀點

又要block又要㩒出泥reply

清政府自己啲貨種得唔夠靚 唔夠爭先叫林則徐去銷
佢哋仲鼓勵群眾種罌粟花 自制邪片 唔想白銀外流

大佬, 你地係咪唔知英國先係勝利者?
當年英國學者都不滿班東印度公司賣鴉片毒藥啦

root course主要係貿易問題，鴉片只係導火線

「第二次鴉片戰爭」根本同鴉片無關

乜嘢「鴉片戰爭都有兩場啦」說法, 係真心痴線

自己都唔識史實, 走出嚟同人辯論,

又五毛又BLOCK又共產黨, 都忽忽地

好似大平天國/孔老二既評價會隨時支共邊個話事而有唔同既史實

所以d on 9仔睇死一邊史書睇到老真係好弱智

英國叫鴉片戰爭為商務戰爭

史實係發生過鴉片戰爭
史觀咪個原因囉

認同 有啲野根本冇爭議 釘唔釘牌唔係依度討論 不過作為老師唔應該因爲主觀問題妄改史實/對歷史掉以輕心咁灌輸俾下一代

打通鴉片貿易，中國的劣質鴉片真係會被消滅

以前鬼佬prof講過

件教畜被人釘牌, 根本係做得好, 問題係太少亂UP教畜無被釘牌

你唔好咁癲啦

許乃濟係輸咗自種鴉片辯論, 被貶官
林則徐主張全面禁

同支那一樣強迫認錯

太多亂UP教畜無被釘牌先岩

私底下同學生講完咪算囉。仲要出教學影片。自己攞來衰。我地數學老師都係同我地傾計時先會講下共產黨係延安種鴉片呢D野，仲叫我地唔好出去同其他人話佢教嘅。

佢鳩up係有問題
但佢又唔係唔認衰
同埋都要睇佢係咪專科
佢本身唔係文科 要佢教文科野本身就有問題啦
你話佢專歷史 佢咁鳩教就抵佢釘姐

總有窮道友買唔起來佬貨

點叫係史觀問題, 我無所謂

「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」絕對係任何史觀下都係100%錯

幾年後會有中共既官方教科書，邊個唔跟住教就do，話之你原本歷史係點

如果加個中國生產的鴉片呢

又話好認真備貨

佢連小學常識科都唔備課, 自作自受

你不如上網睇多D information
林則徐晚年係提倡過中國自己生產國產鴉片呀!

道光二十七年（1847年），時任陝西巡撫的林則徐在寫給他的學生、江西撫州「署知府」文海的信中，再度提出1833年的意見，認為內地可以種植鴉片：「鄙意亦以內地栽種罌粟於事無妨。所恨者內地之嗜洋煙而不嗜土煙，若內地果有一種芙蓉（指鴉片），勝於洋販，則孰不願買賤而食?無如知此味者，無不舍近圖遠，不能使如紹興之美醍，湖廣之錠煙，內地自相流通，如人一身血脈貫注，何礙之有?」他所擔心的，是消費者是否能接受土貨：「第恐此種食煙之人未必回心向內耳!」

教錯野都罪不至「死」呀？
不過都同意幾離譜
雖然歷史係可以有唔同史觀，但對象只係小學生，根本冇能力分辨歷史事實，老師教既就已經當係事實
更何況個老師亦唔係借鴉片戰爭教史觀

好似係話網上教學比人錄低左

大家唔好被人帶風向啦, 佢係話英國開戰係為左幫中國人戒大煙呀

史觀同史實係兩件事

「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」絕對係任何史觀下都係100%錯

你沒有任何史實去支持「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」呢個史觀

英軍有無進攻雲南燒鴉片田？無
英軍有無任何軍令, 要求去燒清國鴉片廠？無
南京條約, 有無任何條款, 禁止清國自產鴉片？ 無

你沒有任何史實, 去支持「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」呢個說法

你任何史觀, 都沒有支持「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」呢個論點嘛

錯但係點可能釘
剝奪政治權利終身第唔知幾version

起底再討論
封鎖

因為疫情, 所以網上教學呀, 唔係網上教學, 都唔會被家長睇到佢一直胡說八道

所以其實我好憎開zoom
同埋係屋企錄都會帶口罩/唔開cam
利申：教大專

之前有個校長虛報學生人數 嚴重過依單多多聲 都無取消教師資格

老老實實
教錯野釘牌真係太過份
就算係藍都係咁話（並非話當事人係藍）
中學果陣更求其既老師都見過

或者鴉片戰爭由頭到尾都唔關鴉片事，只係後人搵件貨去理順林維喜單案

你地d野連中學都唔會教，討論後都意思

Block

點解黑警薪高糧準, 仲可以打市民販毒偷野都冇刑責
點解立法會議員薪高糧準, 咁多獻世派可以唔出現瞓大覺
炒左未啊?
你出左聲屌9佢地未啊?

應該直接d話英國人黎打柒中國人，咁比人dq 左都有班黃絲撐

林則徐係禁煙派

鴉片戰爭開打前, 全國已禁咗煙好多年

你以為鴉片戰爭時, 清國同英國鴉片係市場上自由貿易既競爭關係？

你以為講一句「鬼佬講」, 可以兇得住人?

唔該睇清楚個史實先

呢樣都係錯

source?

大家唔好被人帶風向啦, 佢係話英國開戰係為左幫中國人戒大煙呀
大煙即係鴉片

歷史其實有好多面
唔係得中國果個講法先係一定岩
事實上 中國人講歷史
淨係得一方面錯
而正確客觀咁睇歷史
就唔應該諗邊個
係要研究當時既情況
始終價值觀同現代唔同

不嬲都有講法係
清政府做左好多野 激嬲左外國人
例如燒曬外國鴉片 賣自己種果D

同D學生唔熟就唔好教呢野。唉！又瓜一個。

教錯還教錯，使唔使一野釘牌，根本上懲罰太重。今次高調釘牌，擺明想老師唔敢教其他敏感歷史。一教又可能被話不符史實，老師都做唔到。

呢個根本係常識

教太陽由東邊升起, 係咪唔備課會教錯由西邊升起?

歷史有好多面
持份者
唔同持份者有唔同嘅意見
觀點自然會唔同

佢的確有錯
佢錯在教小二學生
教得太難
難到我哋認為會錯
如果佢覺中二嘅話
我覺得完全冇問題
甚至我認為有需要咁教
可以激發學生嘅思維
建立佢批判性思考

所以只要係範圍內嘅
我都覺得啱
歷史冇對錯
雖然歷史係既定事實
但係要將佢地定性為既定嘅對錯

你咁樣同中共篡改歷史有咩分別

冇錯認乜錯

醫生都會醫死人啦

你自己講林則徐係禁煙派已經係錯，明明佢最後都係提倡自己鴉片自己做

中史跟本同小說冇分別
冇邏輯可言

鴉片戰爭打完九世啦

點樣支持到「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」觀點?

歷史係香港冇用，所以唔算常識

佢根本就係中共

二百年後有條友教721係林卓廷搞事, 差佬入去拉佢地
個教師係咪抵釘牌先
定係學上面班手足話歷史冇對錯要多角度討論

熟乜鬼, 佢係要講香港歷史, 以為大英帝國(英國)好正義, 為左迫中國人戒大煙(鴉片), 所以出兵打柒大清帝國(中國), 根本係以今日對英國、中國嘅認知, 就對住歷史事件亂UP, 所以我支持佢被人釘牌, 都唔撚睇史書, 唔信都要有個譜呀, 當年連黑奴都賣, 比利時為左控制殖民者, 個個黑人都被佢搵個理由斬左隻手, 幾殘忍都有, 賣鴉片算小兒科

認錯

香港電台擺明就係人格謀殺佢

古代乜國家都殘忍架啦，漢人都殘殺唔少外族架啦

我以前英文堂係95%時間講中文
地理堂廢老連G7國家位置都指錯
歷史堂教話明治維新失敗 只係咁岩強大
咪又係教左幾十年書
教畜講左咁多年 都冇人因為咁釘牌
但而家咁樣要釘牌？

如果因為個老師講錯野要炒人，唔該一視同仁炒哂所有講錯野既藍師

唔係講黎都哂氣

教錯就一定唔arm，始終係factual野

不過，真心罪不致死，最後比panel煩到佢驚+暈
踢走咪算囉

係呀, 但佢以現今價值觀去講喎, 話英國見到中國人好多吸大煙, 所以出兵制止喎

會不會果句其實佢係寫錯，張「中國」同「消滅」倒轉左咋？

突破盲腸
種罌粟再從汁液提錬成鴉片
希望冇錯

所以而家更加需要捍衛呢個權利
今日割五城
明日割十城
然後得一夕安寢
遲啲佢真係囂張
刪改歷史捏造歷史

求其啦，識左係香港又搵唔到食

英國當時只係當鴉片係茶葉。因為佢地覺得中國D茶葉都令英國人上癮，但佢地唸唔到鴉片危害打過茶葉小小。其實鴉片危害好低，而且對娛樂界呢種藝術發展還有利。新馬仔都食鴉片啦！又唔見鴉片對佢有咩危害。仲89十歲添。鴉片戰爭係中國燒英國D貨先比人打。當時英國係正義之師。

屌，男人老狗尻縮，核撚突

楊局長係暗黃，捍衛我城

RTHK = Fake news

到時用政治原因DQ老師嘅時候可以用呢單case黎Justify

總之教錯野就DQ 而一件事嘅史實係政府決定

教錯就釘牌？最多咪炒魷魚，釘牌係一世都唔可以再教，佢犯咗法啊？

話左遲d有官修教科書，為將來dq 唔肯教既老師鋪路

明明問題係出錯不致於釘牌
點解會變左為佢講嘅野辯護
又唔見得佢係黃 或者鼓勵學生思考

你地咁講根據連登仔史觀 「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」都已經錯到離譜啦
1.當時冇中國 只係清朝
2.戰爭係清朝挑釁 英國只係回應

點可以咁講
你個情況調轉左
我地讀緊既中史
就係冇邏輯思維既文章

所以先要多角道咁睇
歷史係冇對錯
你講既對錯係 行為
果個行為岩定錯
好似學校教
英國人仆街 賣毒路俾中國
跟住打柒中國
然後就唔會係其他層面探討
唔會諗下當時既經濟觀 觀值觀 同世界觀
當時既人 對鴉片跟本同我地而家睇鴉片
係兩種睇發 如果五十年後
普通人覺得可樂 係 慢性毒品
跟住賣既人 係仆街
咁又算合理咁睇歷史？
依家港共中共教歷史
就係要話其他人錯
唔係客觀咁睇當時發生既事
歷史明明係探討果時發生既事
最後先至檢討番吸收教訓
借舊時既經濟 學習
你連真相都唔查 又信曬
咁仲有咩意義 從故事中學習？

姐係二百年後共產黨
話721係林卓庭帶人搞事
你就信曬咁
唔信既人 咪探討
果時既人點解要帶人入元朗搞事
從而得知 冇啦啦帶人入元朗搞事係唔合理

反共既人從來唔會限制言論自由，不停係度捩橫折曲，就係共產黨既專利

何必同共產黨講咁多道理，共產黨根本就係言論自由、思想自由既敵人

剝奪自由從來唔係一個反共既人會做既事

咁一定有以下呢段1989年6月4日，北京天安門，大量年輕暴徒在街上隨意屠殺平民，幸得當時政府果斷，派軍隊鎮壓，軍隊在和平，人道及絕無武力下，制止是次慘劇

你都on99
醫生就算醫死人好多時都係停牌
醫生唔薪高糧準？
問題係教錯野就抵永久釘牌？

佢講錯係事實 唔洗爭論
但講錯一句洗唔洗釘牌？
教數學計錯數洗唔洗釘？
音樂彈錯major洗唔洗釘？

諗番以前聽到咩日本修訂教科書歷史都覺得cls， 依家先發現歷史根本就係政治家控制輿論嘅手段，真係唔敢想象我地讀緊嘅歷史有幾多係真嘅

佢將大學既思維同論點討論放左去小學到就比人釘牌了

唔好同共產黨講咁多道理，共產黨既存在只有一個目的：消滅異見

共產黨最叻就係愚民政策

其實今年4月已經有片 你地聽晒成段
根本就唔係連登仔幫佢兜果個意思

blocked 5毛

某程度無錯
滅你土產垃圾假煙
賣返純正鴉片
等你唔好食死
趕絕埋窮人返去工作

而家係唔係教野史都要釘牌

真係好幽默

教育局搵個人取消註冊係想將取消註冊依個行為變得看似合理及恆常

lm

無名無姓無樣, 想做教師但唔擔責, 點教學生?

遲啲可能有老師話二戰時日本為了建設香港所以發動戰爭然後被釘牌
連登仔都會死撐個老師冇講錯

冇改錯名

啲數學老師計錯數又使唔使釘？

將大學嘅思考角度放去小學 極危險

有呢件案例之後, 任何教唔係中共想講既野, 係咪事實都好, 都會咁, 即係64,都唔講得"事實", 唔係就跟呢單處理

南泥灣

個老師明明係講緊發動鴉片戰爭嘅原因 <-呢個就係史觀
你唔撚係同我講呢啲叫事實常識呀？
歷史永遠有好多爭拗
唔通中共話六四冇死人
我哋話有死人 咁我哋就叫冇事實常識？

用中史角度睇
就緊係錯啦
因為中史係用黎洗人腦
唔係叫人思考
如果要探討二戰日本戰爭目的
就可以探討
果時日本官方既說法
真係有建設（中國）

引用維基
日本教育家福澤諭吉在其著作《脫亞論》中，認為日本與中國是近鄰關係。而日本已經成功現代化，但中國仍然落後，故認為要幫助中國改善和建設，否則中國將會牽連日本，使日本也受到損害。「大東亞共榮圈」思想的出現，起初只是一種「將亞洲諸國從西方殖民者的手中解放出來」的主張。這類理想主義受到民眾普遍歡迎，也吸引了一部分亞洲國家的反殖民主義的獨立運動支持者。但很快地，這個理想就遭到日本的軍國主義及極端民族主義者利用，加以改變而打破。

先唔講呢種說法 既真實性
依家講緊既係港共 唔俾人 有其他觀點
港共既說法係
我話係就係 你唔跟我作既歷史去講
我就DQ你

如果教錯左sin cos，最多咪收warning letter再進修

而家個政府G點太大粒，點hi都中

不過話時話，滿州比日本搞到有聲有色，如果中國當時早早投降，可能日本都可以大改造中國

為日後dq 唔合心水既老師鋪路啫

好撚心啦 類比都用埋啲咁撚垃圾既例子
佢而家唔係技術上/操作上出錯呀
而係成個認知有問題呀傻閪

1+1計錯=3係好閑
但將成個theory 曲解做1+1可以=3呢個就係個問題

釘牌可能係重判/so called 政治打壓
但噏得出英國為左消滅中國既鴉片先開戰
其實等於噏緊香港自古以來都係中國領土一撚樣
都係short 上腦

一單還一單
真係痴撚線

撐教畜個班選擇性失明？
教撚到咁都唔係小錯咁簡單啦
你教書唔撚洗備課？ 好唔好意思袋幾皮野一個月
呢個教畜俾人釘牌自己拎黎 仲好意思話做老師係佢夢想

呢隻教畜唔同上次工作紙個個老師 一單還一單啦屌

咁邏輯上你又講得無錯嘅，老師攞本封神榜教武王伐紂唔一定係絕對錯誤嘅，你又知比干冇剖心，冇哪吒鬧海， 只不過喺現代上古眾神全部不願示人咋嘛 但依啲冇任何證據就提出一種講法嘅人，我地會叫宗教撚而唔係老師 正如啲耶撚、佛撚一樣

「英國為了消滅中國的鴉片而發動鴉片戰爭」
呢句已經錯
有撚中國咩
當時係清朝
根本連題目都錯

大把教畜教錯野啦
咪又係升職咬長糧

迫到老師自殺個校長釘咗牌未呀？

咁林則徐即係有冇和議

師兄做律師應該幾掂

咁撚鍾意教史實就教埋八國聯軍起因喺清民殘殺外國人甚至公使
同埋喺清室主動宣戰 自取其辱

我係玩膠都係被你地屌
咁老師都係玩膠，最多咪被校長，家長，學生屌
幾時到釘牌
聽講etv都玩過甲骨文會令動物滅絕膠，做咩唔釘自己牌？

連登d傻鳩又憎老師憎到教錯少少野就支持釘牌
之前空姐又笑人飛雞 成班loser圍爐
把口又鐘意講同路人

支持釘牌真係短視on9到震
依加連支聯會都係反國安
咁遲到講64唔係支共版本既老師基本都釘得牌

不論任何政治立場呢一條友都應該要炒呀嘛
呢個人真係歪曲歷史緊

咪鳩

一單還一單 如果佢因為政治逼害而比人釘 我實支持佢屌鳩政育局
但今次完全係因為佢學識有問題 咁就真係唔好害小學生喇

你呢種口吻勁似D 讀埋中學幾年中西史然後就話歷史一定係點點點個啲人LOL

就算現代一件事都由成千上萬個因素組合以成，更何況成百年前既事，有咁容易去斷定一件事既因果關係就唔使讀同研究歷史啦....

你呢種人就最啱做政權既走狗，人地安排個課程係咁就100%係咁，唱反調或者提出第二種可能性既就100%係錯，同以前D人鬧地球係圓論述100%係錯有咩分別

乜撚野叫史觀?乜撚野叫事實?

事實只係一堆發生過既事，點樣用現在既思維去理解，分析當時既事實就係唔同史觀既存在意義，一件事發生可以由成千上萬既因素組成，個老師就係帶出鴉片戰爭(事實)背後既組成因素(史觀)，點撚樣係事實，你冇撚左個腦就係事實

咪講笑啦，無幾耐前都有教科書話耶穌愛國
又話耶穌等人走咗之後用石頭打撚死咗個妓女

一啲事都冇

書點寫未必係100%啱
依家啲常識書夠話
97金融風暴係中共幫香港打贏嘅
雖然為左銷中國啲鴉片未必係開戰主因
而且係清廷自己都有份種嘅情況下
非官方講法其實你又唔可以話佢錯
係有討論空間
不過教小學生要解釋咁多野就難啲

港共中史就係洗腦
刻意隱藏歷史盲點
教科書完全冇提，鴉片戰爭嗰段時期，清國內都有種鴉片

上次歷史題又係咁，刻意唔教好多人都係喺日本留學，受日本資助

你錯鳩曬，中國就係當權者話事，你講乜都係當權者話咗先算

我唔信有老師未試過教錯嘢 只不過將一個錯處無限放大啫
咁唔通小學老師計錯數 加減錯咗
就話佢痴線 加減都計錯點做老師 釘鳩佢牌咁咩

教錯咪收warning囉
又唔係搞細佬又唔係衰刑事

燉冬瓜、停職、上堂、減薪
大把方法可以處理啦，洗唔洗釘牌？

佢既錯唔足以釘佢牌，唔認同就舉出相似案例

笑咗 兇邊個？咁人地真係咁講個point出黎 唔啱聽咪笑鳩佢不學無術 但兇邊個？

中國鴉片吸食者「蔓衍天下，自士大夫以致販夫走卒，群而趨之，靡而不返。」 啲鴉片冇市場既話啲鴉片煙邊到黎？

清朝根本無自由貿易呢樣嘢

邊個話釘牌只係針對犯刑事既老師

理科冇得輸

本身林則徐係想政府自己種鴉片禁止外國進口，英國當然唔願意放棄咁大利益

用黎嚇人叫老師跟官修教科書教

公開試條日本題根本係世史一貫題型黎 政府唔份氣條題目俾學生有機會用課外知識答到佢唔想要既立場

中史題目反而好少會世史咁開放 學生可能一世都無機會答到一次「北宋一代積貧積弱並不是因為宋太祖強榦弱枝的政策」因為官方唔希望有學生會舉到神宗徽宗欽宗時的史事拎到高分

教錯野幾咁閒，我讀書果時教physics條傻佬都成日教錯concept
又唔見有人釘佢牌?
你覺得如果佢教其他科,甚至只係教西史,教錯野
會唔會俾人釘牌?
我都幾肯定唔會

即使林則徐係嚴禁鴉片

但英國人角度就係清廷想自己玩內循環

「英國為了」必然係以英國利益為角度去出發

on9, 咁9成老師都要釘牌
有邊個會所有野都識晒唔錯

Block 左條五毛咁耐
仲有人理佢
之前成日分化

英國對清朝茶葉瓷器絲綢需求好大，但清朝對英國無需求造成巨額貿易逆差，而英國唯一可以平衡貿易嘅鴉片都俾清政府搶埋，英國當然發老脾

知錯就好

哩位老師只教錯一樣嘢：1840年根本冇中國

又係共產黨

「鄙意亦以內地栽種罌粟於事無妨。所恨者內地之嗜洋菸而不嗜土煙，若內地果有一種芙蓉，勝於洋販，則孰不願買賤而食?無如知此味者，無不舍近圖遠，不能使如紹興之美醍，湖廣之錠煙，內地自相流通，如人一身血脈貫注，何礙之有?」

楊國楨：《林則徐傳》，頁433

你呢啲懶係持平嘅撚屌真係好撚on9，呢啲專業界別對於踢自己人，一向門檻極高
連陳章萍許頌聲都未釘牌，講幾句唔符合垃圾中史書嘅嘢就要釘？

細個中學老師夠教岳飛可能係軍伐

不過書度唔係咁講，希望大家諗多兩面

中史科本質上就係奴化教育，呢啲垃圾科抵佢冇人讀

你係真理部？
100%錯都講得岀

歷史學唔係科學，無絕對可信，只有相對可信。

果條友可能睇好多歷史書，但佢冇讀過乜野係歷史學

事實係咁
英國滅完中國既鴉片
英國既鴉片先會賣得好

中國自己都有種已經政治唔正確啦

笑左 你憑咩講個戰爭原因

睇返支那抗共史，我覺得個位老師根本唔算得上大問題

跟教科書黎教咪冇事囉
讀過書既都知 不嬲都有指定既幾本教科書架啦
學校唔提供 你自己去書局買咪得
咁都唔做 走去睇埋d唔知咩濕鳩資料教學生 抵死啦

揾理由炒老師je, 睇下實陸續有來，要知依家管緊香港o既係咩人。。。

係，根本大把老師教錯，又話尊重歷史，心照啦。

可以發大呢個題目，一齊全港探討下，睇下香港歷史教材有幾多錯。

出嚟認錯就知佢唔黃啦，跪晒喺度奶教育局袋底

教錯曬。。。。
明明係香港人太鍾意食鴉片同埋做雞，所以有鴉片戰爭

傻仔 你而家教既係小學 人地學黎係為左應付考試
你估真係為了解真相咩

評卷果個咪又係照跟主流個講法 英國因為被禁鴉片而發動戰爭 而判斷你個答題有冇分攞

你返學係為左應付考試 唔係為左學習知識 如果考試個答案係1+1=3 你都要照寫

露晒底啦支那人，上面就屌人誤人子弟，而家就話1+1=3你都要照寫

同你個名一樣

教錯書 搞到人考試炒左咪就係誤人子弟囉
你估d家長真係咁緊張個事實咩 人地緊張你亂鳩教教到個仔呈分試衰左咋

當時是「滿洲國」

並不是「中國大陸」

秦檜：岳飛呃咗13面金牌，犯法就係犯法，一定要負責。

製成品唔止鴉片啦，嗎啡、海洛英都係

好似揸車咁記分制